\chapter{結論}\label{chapter5}
ARを用いた作業支援の実現には、
処理時間が短く成功率が高いリローカリゼーションが必要であるが、
既存のキーフレームベースのリローカリゼーション手法では、
過去に撮影したカメラ姿勢しか推定することができない。
環境再構成モデルを用いてキーフレームDBを構築することで
この問題点は緩和される可能性がある。
しかし、キーフレームDBのキーフレーム数が多い場合処理時間が長くなり、
キーフレーム数が少ない場合リローカリゼーションの成功率は低くなる。
そこで本研究では、
サンプリング枚数を少なく抑えながら、
高い成功率でリローカリゼーションが実行できる
キーフレームDBを構築する手法の実現を目的とした。

本研究では、等間隔サンプリング法、
ランダムサンプリング法、
ランダムウォークサンプリング法、
深度値標準偏差サンプリング法の4つのサンプリング手法を提案した。
提案するサンプリング手法の性能を評価するために、
原子炉廃止措置研究開発センターの充填ポンプ室を
撮影して環境再構成モデルを作成し、
それぞれの提案手法でキーフレームDBを構築し、
構築したキーフレームDBを用いて
Randomized Fernによるリローカリゼーションを実行した。

結果として、
等間隔サンプリング法はキーフレーム数が多いとき、
高いリローカリゼーションの成功率を示した。
全域ランダムサンプリング法は環境やキーフレーム数によらず
安定した成功率を示したが、
キーフレームDBの構築時間は
等間隔サンプリング法と深度値標準偏差サンプリング法に比べて長かった。
ランダムウォークサンプリング法は
キーフレームDBの構築時間は他の手法と比べて長かったうえに、
他の手法に比べて低い成功率を示した。
深度値標準偏差サンプリング法は
キーフレーム数が少ないときにも高い成功率を示したが、
環境によっては成功率が安定せず、
壁や装置に接近した画像をサンプリングする可能性が低い環境の
キーフレームDBの構築に適していると判断された。
また、提案手法によって構築されたキーフレームDBを用いて
リローカリゼーションを実行した際の
処理時間は実用に耐える程度の時間であった。

今後、提案するサンプリング手法のさらなる改良や、
原子力発電プラントの解体作業支援システムにおける
環境再構成モデルを用いたリローカリゼーションの実用性の調査が必要である。